食環署不排除撤控 逾7千人聯署斥欺善怕惡

75歲朱婆婆日前拾荒時，將紙皮交給外傭時獲付一元，即遭食環署票控阻街及無牌販賣，朱婆婆向公民黨東區區議員黎志強求助及寫求情信，事件惹來全城關注，不少人批評食環署不仁。黎志強及公民黨多名立法會議員在網上發起聯署，要求食環署撤銷檢控，截至今日下午，已有逾7千人參與。消息指，食環署正重新審視有關個案，並徵詢法律意見，不排除撤控。

聯署指，朱婆婆並非主動出售紙皮，食環署人員指控她販賣，理據極之薄弱，食環署此舉有違公義，對此極之憤怒，「更令人憤慨是當朱婆婆被拘捕到警署，警方明知她身上只有三十四元，竟收取保釋金三十元，令她剩下四元搭車回家，警方此舉極不符人情、人道」。他們指尊重律政司擁有獨立檢控權力，但認為針對任何罪行的檢控均必須小心謹慎及符合公平公義的原則。這次檢控朱婆婆的案情及事情因由卻不合情更不合理，完全浪費法庭時間及公共資源，朱婆婆的檢控應獲撤銷，署方應向朱婆婆鄭重道歉並向她退還被充公的手推車及紙皮。

他們認為，2011年時任食物及衞生局局長周一嶽回答立法會就小販管理政策的書面質詢時，曾指小販事務隊人員是會以「先警告、後執法」的方式採取檢控行動，對於年邁或殘障的小販，「小販事務隊人員在處理這些小販時會視乎現場情況，合理地行使權力」。今次事件明顯偏離上述政策方針。食環署必須釐清現時小販管理政策，提供清晰指引予前線人員，避免日後出現同類不可理喻、欺善怕惡的事情。

食環署回覆指，署方不會對管轄範疇的行動細節作出評論，職員會因應現場情況和搜集到的證據採取適當的執法行動。

垃圾

真係痴撚線 夠膽就去捉水貨客啦屌你老母

市容三寶
水貨 易拉架 手機

從來冇見過食環狗係上水執法

呢啲就咁踴躍

食環係唔係咁窮，連呀婆三十蚊都唔放過，遲d會唔會攞埋小朋友d波板糖錢

支持呀婆有光環港豬實做

香港食環一向都對內唔對外，先打自己人

自己攞黎柒
依家唔撤就繼續比人屌
撤就人地更加覺得你班仆街欺善怕惡

水貨呢？

搞哩單野個幾條友要全部炒晒先收貨

應該一視同仁 咁就無人會屌佢地

欺善怕惡四個字簡直可以放喺食環署個門口做橫批